政府藉研綠色交通為名反轉大嶼山

//《星島日報》獨家報道，當局早前公布《可持續大嶼藍圖》後，開始進行深化設計。據《星島日報》了解，為加強大澳的旅客接待能力，政府顧問最新決定探討以輕軌替代道路，貫通東涌與大澳兩個地點，以配合推動綠色交通的發展方向。有地區人士估計，以駕空方式興建的輕軌，有助減少砍伐樹木或避免進行填海，較在地面興建連接道路和早前提出以纜車接駁至大澳的構想更為可行。//

//據《星島日報》了解，當局在進行深入研究將會正式評估在合適的地點，興建碼頭設施的需要及進行初步可行性研究，初步有機會選揀選的地點包括長沙及二澳一帶，藉以輔助往來康樂及旅遊發展項目的陸路交通//

//為推動大嶼山的旅遊業和本土經濟，運輸署於兩年前開始放寬進入嶼南路的限制，鑑於配額經常用盡，《星島日報》報道指，署方正考慮「加碼」，讓平日以「自駕遊」方式進入大嶼山私家車名額倍增至五十個，旅遊巴士限額亦增至五十個。地區人士認為，若能增加「自駕遊」配額，可望產生「分流」效果，讓小商戶平日也能增加收入//

政府死咬住大嶼山唔放，誓要搞到大嶼山天翻地覆

On9咁撚多山路上落小站仲要搞條路軌

當我冇講過

如果無估錯條走線會係依家既東澳古道
一路都話想起多條路入去，但一路都搞唔掂環評
家下就搞輕鐵

講個笑話: 架空輕鐵易過架空纜車

事實係既
但唔知點解我覺得最後會係Why Not Both

整輕鐵先洗得多錢嘛

又有大白象

成個大嶼山都大白象

屌你政府又話發展東大嶼都會，40萬個單位供應，加埋地鐵直駁去堅尼地城？
而家搞乜7綠色交通

赤鱲角同機場後勤區交通咁發達又唔搭落去加個碼頭, 港共唔識玩渡輪淨係搵藉口整死其他公司保鐵; 梅窩隧道又係道路過唔到EIA直接上東大愚跳去重鐵

認真
香港政府真係唔識玩海路交通
明明四面環海

睇死佢佛堂澳同東大愚唔會有心搞水路交通

唔好玩啦
政府眼中得鐵路架咋
勁共勁共勁共...呠呠

起纜車中國食唔到幾多水
起鐵路可以俾中國食晒
又運多100億上去

鐵路纜車都要

香港咁多風打，玩海路唔穩定

點計唔打風既日子都比打風多
同埋因為打風唔完全唔掂海路，有D斬腳趾避沙蟲Feel

其實香港周邊海面算唔算繁忙

你算有啲Engineering sense.

求賜教

你只要答我EIAO有咩

環 境 影 響 評 估 條 例 (第 499 章)

本 條 例 旨 在 就 評 估 某 些 工 程 項 目 及 提 議 對 環 境 的 影 響 ， 就 保 護 環 境 和 就 附 帶 事 宜 訂 定 條 文 。

請巴打明言

山多先要整架空路軌

不如我地諗下點解要架空鐵路？有咩好處？ 同相對嘅交通工具有咩唔同？
個environmental impact 會係點？ 對當地交通，經濟有咩好處？
Cost & benefit matrix 係點？
EIAO有咩成份？邊樣選擇會好啲？
對成個香港嘅long term同short term macro and microeconmics 嘅影響？從sustainability 睇會點？

個人認為架空鐵路無疑可以提供一個巴士更快捷、更大載客量、更環保既接駁選擇亦有助改善大澳對外交通，此舉可以吸引更多人前往大澳
但按照現時既走線估計，架空鐵路無可避免咁會影響到大嶼山北岸既天然海岸線同埋附近既郊野公園，亦會做成視覺既影響
而好似上面咁講起好後會吸引更加人入大澳，大澳可唔可以容納更多人係一個疑問
更重要係政府會唔會借起架空鐵路為名，借機大肆破壞沿線環境

就暫時咁多選項，我會咁排
渡輪>架空鐵路>起新馬路

非專業性人士，純個人見解
不喜勿插

有建設性
先講渡輪相對己上嘅交通公具嘅可靠性低，因為佢比較容易受到天氣情況影響。
再者，大部份碼頭都唔喺正鐵路及其他大型公共交易設施傍邊。所以鐵路比較可取。

上面high light左做綠色嗰啲都會可能係政府嘅hidden agenda. 不過要睇埋個technical feasibility report講咩先。同埋有啲大澳居民同地主分分鐘想要新馬路多過鐵路先

我會擺渡輪先既原因係係依個情況（東涌至大澳）本身就有渡輪接駁，只係依家無好好利用
而帶嚟既影響相對比較細
依家情況係巴士做唔切，渡輪又未發揮到應有作用
所以我覺得應該先搞好渡輪，善用現有資源
同埋有個諗法就係架空鐵路起咗就無得返轉頭，但渡輪如果唔夠人都可以調去其他航線

最驚就係依家個政府話要起就起乜都唔理，巴別塔都話起到

最後架車反左落山

起地鐵咪得囉仆街

最大利益者應該係魚蛋灣大地主

起去大澳點解會係愉景灣得益最大

先利申，小弟係做依行

有好多巴打都講渡輪
其實唔少feasibility study都有要求研究用渡輪做連接的可能性
唔少study其實用渡輪就可以解決唔少traffic問題，可能可以起少d infrastructure, 令到單野快d上馬…
不過因為根本就冇operator肯做，所以好多都唔成事，去到pe stage大家都唔會見到有渡輪依個option
話番轉頭，就算有operator肯做，試諗下要搭完船同搭多程車，車錢都唔少野，冇政策support好難鼓勵人搭船

邊樣環評易過就做邊樣

都冇咁多人搭，好多時都係車空氣，只係假日先多人搭
先唔計錢，冇人搭，班次就會少，班次少難就時間d人就唔搭，一個loop…
東涌大澳渡輪只係一個例子去講香港渡輪有幾難做，東涌大澳仲有得做係因為有假日客，而且佢係沙螺灣唯一交通，同埋tmclkl仲未開

學到野

條港珠澳已經破壞哂啦
渡輪其實呢家已經有條
大澳 > 唔記得咩名 > 東涌 > 屯門

我反而想東澳古道拓闊起單車徑多啲
不過ff下算喇

佢依家都有加密
講到尾都係錢，有錢賺佢多多都開
講真，依個project 明顯就係想放多d 人去大澳，果到d infrastructure頂唔頂到呢

受教了

其實大家都知個問題係邊，只係政府闊佬爛理所以先搞到渡輪發展咁差
睇返依家咁多條渡輪航線，有邊條路係蝕要政府貼紙先維到皮

同埋我都覺得同大家對渡輪既印象有關，就係大家都覺得搭渡輪會慢過搭車
自自然然大家都去哂搭車
個人認為要係速度同載客量做平衡好重要
一方面可以令大家覺得渡輪既速度唔會慢過車，另一方面營運商成本又唔會太高

英雄所見略同

咁點計渡輪都易過架空鐵路

就係最驚佢用條架空鐵路大肆破壞

#37 JR 38 分鐘前

東涌碼頭選址已經唔掂